沙特國營油企兩處石油設施遭無人機襲擊 胡塞武裝認責

沙特阿拉伯內政部表示，今早（14日）有無人機攻擊國營石油巨企沙特阿美（Saudi Aramco）位於阿布蓋格（Abqaiq）及胡賴斯（Khurais）兩省的石油設施，導致起火，目前火勢已受控。親伊朗的也門胡塞武裝組織其後承認施襲。

內政部稱，今早凌晨4時，沙特阿美的工業安全隊伍已開始撲滅該兩省受襲設施的大火，目前未知損毁情况。阿布蓋格位於沙特東部省（Eastern Province）達蘭市（Dhahran）西南約60公里處，擁有全球最大石油加工廠；胡賴斯則位於達蘭市更遠的西南方約190公里處，擁有沙特第二大油田。

近月中東區內國家關係緊張，也門胡塞武裝組織上月曾攻擊沙特謝拜（Shaybah）油田設施，5月也攻擊其他石油設施。兩次襲擊均引起火災，但沒有影響石油生產。

[連儂文宣] 用CHINAZI喚醒藍絲廢老對共賊既不信任！

仆你個臭街！
今日死差佬同藍絲又周圍打人呀！

聽日九月十五日

12pm 金鐘 英領
2pm 銅鑼灣東角道 /
維園

全人類同我出黎！
唔係我屌埋你老母呀！

藍絲戰線要人

Sir, action post, this way
Push, Pls!

交通係社會運作主要脈絡
起咗條鐵 由下而上逼政府不能作為
我哋要話俾強權知 香港命脈就喺人民手上
人民唔妥極權 人民要重奪主權！

【913升級? 升撚咗去邊】
914 915 拆鐵! ⚑
站站都要人⚠️

大件事！push！